A principal diferneça entre as tecnicas classical e mockist é de que enquanto a classical trabalha com objetos reias, ou seja, utiliza classes ja prontas para aplicar o teste, a mockist cria objetos falsos para simular as classes reias e ja prontas. Outra diferença é que enquanto os classical criam projetos separadaos para teste os mockist utilizam de testes junto com a implemnetação. 